YapaySinirAğları
canlıların davranışlarını modelleyip matematiksel olarak incelenmesine ve benzer modellerin oluşturulmasına sibernetik denir
sibernetik YapaySinirAğlarına sebep olur
derin öğrenmede yapay sinir hücreleri girdileri x lerden oluşur x ler ağırlıklar ile çarpılıp bias ile toplanır wxb formülü tüm veriler için uygulanır ve aktivasyon fonksiyonu ile işleniradamsgdrmspropvb sonuç ya başka bir katmandaki yapay sinir hücresine aktarılır veya sonuç olur
vladimir vapniğe göre sınıf sınırını belirlemek sınıf dağılımını kestirmekten daha kolaydır
vladimir vapnik SVM nin kurucusudur
iki sınıfı ayıran bir doğru tek katmanlı bir sinir ağı ile çözülebilir
ikiden fazla sınıf varsa birden çok doğruyu ayrı ayrı birer katmanlı sinir ağlarını birleştirerek elde edilebilir
elde edilen ayırtaçlar discriminant denir
ayırtaçların x girdisine bağlı ve doğrusal olduğunu varsayarsak 
gxwiwi  wiüzerit wi  jtoplama sembolüd wijxjwi
i satır sayısı ve j sütun sayısı
genelleştirirsek
gxWiwiwi  xüzeriTWix  wixwi
xüzeriT x giriş vektörünün transpozudur yani sütunsa satıra satırsa sütuna dönüştürülmesidir transpoz uygulanmasının sebebi ağırlıklar ile aynı türden vektör olamazlar çünkü o zaman çarpma işlemi yapılamaz
yüksek dereceli denklemler büyük veri kümesine ihtiyaç duyar
gx  gx  gx
          wiüzeriTxwwüzeriTxw
          wüzeriTx  w  ayırtaç denklemi
seç
C eğer gx  
C eğer gx  

C sınıftır C ve C farklı sınıflardır
ysigmoidwüzeriTx  w  sigmoid    y   ise C
ve mantk kapısı problemi
giriş   
giriş   
çıkış  
x  xx üzeriT   w  T 
kolay açıklanması için w dir
eşik değeri  dur değerleri için sonuç  sonucun  olması için  seçildimerve ayyüce kızrak bölüm 
w   ve x   
w   ve x   için 
wx   olur
bias yok
wx değerlerinin toplamı  olur ve   dan büyüktür
x in  olduğu durumlarda ise w   için  olurwx için   dan büyük değildir ve sonuç  olur
uzayda gösterildiğinde  ve  noktaları için bir doğru çizilir ve  dan büyük değerler   dan küçük değerler  olur
veya mantık kapısı için eşik değeri  olur tek katmanlı ağlar ile XOR problemi çözülemez dolayısıyla çok katmanlı ağlar gerekir
Mon Mar    GMT GMT